Ray Marioni (* 1933 in London, England, Vereinigtes Königreich) ist ein britischer Schauspieler. Er war seit Ende der 1950er Jahre vor allem in Fernsehproduktionen zu sehen. Sein Schaffen umfasst mehr als 80 Produktionen.
